BL/HeHe 刻在你心底的名字 + 陳昊森/曾敬驊 聲援討論區 (5)

先前討論請見

簡短介紹

預告：

主題曲：

官方FB/YouTube：

演員IG：

電影小說/ 寫真集：

延伸閱讀：

PTT 影評 （好多真係寫得好好）
阿漢:
Birdy:

貼一張未見過既相

應該係寫真集嗰度

發現唔可以聽首主題曲

睇電影之前聽過一次無乜事 覺得幾好聽咁（MV都未睇過）

仆街 尋晚睇完套戲 首歌就係個腦不停播（但係physically我無開首歌黎聽....）跟住就會突然好想喊

套戲2個鐘但係原來有咁多details位無播過出黎/無交代 真心覺得可能拍成電視劇可能會仲正（不過可能就唔會有電影咁大迴響）

新post留名

覺得昊森版主題曲越loop越有味道

但係覺得本身戲入邊嘅demo版仲正

你鍾意邊個歌版本

同你一樣，本來睇套戲之前，聽首歌係純粹覺得幾好聽loop咗幾次就轉左聽其他歌

但係早兩日睇完套戲之後，呢幾日放假同人出街又好，乜都好，成個腦都係諗住呢首歌

尋晚出完街返到屋企之後上到張床，唔知點解一諗起首歌㗎劇情直頭大喊咗出嚟

隱藏劇照，搵亮點。諗吓有咩意義。

電話播歌果場真係好催淚
本身已經好鐘意首歌 睇完更加狂loop

買咗寫真書嘅電子書，真係好正

真呢一幕係我睇咗三次入邊唯一一幕係三次都會想喊

係個戲入邊睇唔到Birdy 除非我眼花

瞿導話太恐怖，所以剪咗

我都覺 無啦啦有人望住你

但係可以諗下Birdy聽到呢段對話，佢會有咩感受

都無特別鍾意邊個版本 不過已經入左腦

之前睇比悲傷更悲傷 首主題曲都一樣 已經唔敢再聽

呢幕嘅前後部分已經係成套戲嘅轉折位

由前面三十幾分鐘都好sweet嘅情況之下

Birdy由呢度已經開始決定收埋對家漢嘅愛

鋪排咗後來成個鐘嘅虐心部分

諗起呢次係佢地人生中最後既對話就好虐心

btw，今日係臺灣嗰邊嘅刻在畢業典禮，希望睇到嗰邊嘅感想。

真係，屋企同戲院睇係兩個唔同感受

我諗如果喺戲院睇嗰個感受更加強烈，應該會喊到出嚟

我喺戲院睇咗三次，見到阿漢坐喺公園湖邊有流眼淚，同片尾跑字幕嗰度，Birdy望住阿漢流眼淚。

電影呢幕好似無左呢句

不過呢幕佢阿媽個陣都有喊埋一份

應該戲因為之前風扇個幕其實佢估到自己個仔係gay

所以導致佢呢幕有喊埋一份

呢句係佢哋拍花絮嗰陣玩㗎咋
後面你講得冇錯，佢阿媽應該一早估到係。

呢句唔出得啦，出咗就成個成個scene破壞晒

風扇果幕呀媽無對白之下用對眼表達左好多意思

佢地語氣用詞係做到好似現實咁，同回憶入面係相反，例如回憶一開始同神父講「所以你想怎樣輔導我？」邊有人現實真係咁講野
所以somehow回憶係美化左。

記者好大膽

我都有睇呢到 其實個記者咁問都幾冇禮貌

肯定個記者係Gay 滿足自己

新po留名
覺得自己沉埋今日好啦 沉咗成個聖誕假太誇張

唔爭在再沉醉埋2020最後呢幾日 橫掂今年成年大家都過得咁差

可能因為有自身經歷 睇呢套戲感受會更深

套戲初嘗未必可以Feel到佢嘅意思
要望多幾次先得

我反而係覺得成世人無試過愛得咁義無反顧 好遺憾

仆街
我個心仲好唔舒服
覺得自己好似有抑鬱症咁
好想搵個人攬下

點算好

我明
今晚迫自己寫啲野出嚟 然後要放低

留個名先

可以睇下呢個

我都係 睇完之後個人鬱住鬱住，好多野一直都收埋咗喺心入面 之後呢幾日就迫自己寫曬出嚟po喺唔比任何人fol嘅叫春ig，要自己放低

25號睇完到今日都唔係好抽離到果種鬱悶感覺
最後決定打段嘢出嚟發洩下
覺得最後中年果段明明係唔錯既收尾同有種釋懷既感覺
但又之後影番兩個年青男主出嚟搞到仲鬱悶咗
其實係咪每個人生命中都會出現一個birdy
雖然未必會好似阿漢咁愛上咗佢, 但係佢會改變你既人生而佢個名真係會永遠留喺你心入面

試吓喊出嚟，個人經歷真係會好啲

我都想知，其實有冇直男會睇bl，而家好似仍然有唔少香港男仔都有啲恐同

ILOVEYOUBOYZ 少爺占竟然有睇

好羨慕臺灣粉，佢哋得到官方嘅畢業證書

新觀眾入嚟留名
前幾日咩都唔知就睇咗第一次 一開始連兩個都分唔清但大概都跟到劇情
睇完感覺係幾好睇但冇乜特別感受
之後去咗睇唔同分析、訪問
就開始愈嚟愈鐘意套戲
琴晚睇咗第二次 嘗試留意多啲birdy（第一次focus咗喺阿漢）
就更加鐘意套戲同佢兩個連首歌都愈嚟愈鐘意
一直到依家個腦都諗緊
依家諗緊買唔買本書嚟睇好似有好多細節補充？
但好似周圍都冇晒 所以諗緊電子書好唔好雖然冇實體書咁有實感但想快啲睇

冇話扮得似唔似 hehe 都有好多唔同種

不要猶豫

入咗坑兩個月，仲未出戲⋯⋯
其實十二月頭都出出哋戲，Netflix上咗之後再次跌落坑底
而家個惆悵感仲重過首刷嗰陣。

電影一直看，好幾次我以為這是最後一次了。然後聽說《刻你》上了Netflix，我們就天天見面了⋯⋯

你寧願咁樣定係好似我睇完完全冇感覺

我會想有感覺，但呢套戲我出戲時間真係太長，斷背山同God’s Own Country我都係一個星期內出戲

啱 其實無話佢地一定係GAY
應該係睇佢地飾演得兩個相唔相愛
年輕版佢地拍戲經驗唔多其實都算幾登對同埋真係有火花（好多時候扮情侶嘅演員就算男女都可以唔似）

同性別無關

好欣慰見到你有咁嘅反應 證明只係我個人問題 唔係套戲有問題

唉出唔到戲
而家見到 d 訪問宣傳片果啲都要同自己講 佢地係演員黎㗎咋個故事完咗㗎啦唔好睇啦

其實書有冇講過birdy係gay
因為如果剩睇戲會覺得birdy係bi
而阿漢就一定gay

寫真書好似好撚正 但覺得買埋好似太誇張

覺得寫真書買電子書比較好

可以瘋狂cap圖
我見呢個post share嗰幾張都好正

斑斑已經講咗Birdy 對女冇興趣

我有小說+寫真書+交換日記+OST

你贏

小說同寫真書實體同電子都有

唔通有直播？

真係有直播

真係畢業禮直播！

聽到首歌嘅live又想哭了

畢業姐係落畫嗎

大家有冇睇埋返校
我睇完刻你再睇返校果陣會成日諗住曾敬樺會同阿漢唱這個世界
佢喺兩套戲嘅造型仲要一模一樣

應該係，差唔多落㗎喇。

王淨有講過驊驊做咩解咗嚴就唔要學姊

追少兩日爆埋post 留名先

咁大個戲院真係好正

香港嗰啲蚊型戲院真係無乜feel

返校個女老師係幻愛個女主角香港人嚟

有武肺就 gg

不過人哋台灣控疫做得好

封左關嘛 所以佢地今次講明唔可以握手/自拍

原來小說呢幕佢地有係湖個到做愛

過幾日睇埋小說先
不過藥效會唔會勁過電影？ 我應該頂唔順

頂做咩爆咗出嚟
冇哂驚喜

我都驚自己會再更加沉落去，仲未抽離到
小說好似圓滿曬成個故事，仲要重甜

其實重甜又無乜影響嘅我諗

佢上年上嗰陣已經有去戲院睇
當時已經識曾敬驊不過冇話好深刻印象

比起佢反而我Focus左係張老師同最後劇情，
當時我睇到最尾又係流眼淚，因為同嗰陣香港嘅情況好似

其實我覺得戲拍出嚟嗰啲甜度依家已經好夠
其他嗰啲自己幻想下仲好

好鍾意馬華
好靚仔成日好似好怕醜咁樣

有個咁嘅男朋友就好啦

好迷人
又cool又cute

睇吓人哋台灣真係好開放
都有咁多男人去睇 有啲仲陪條女一齊睇
如果喺香港去戲院睇又會怕人地眼光同講三講四
香港人睇戲修養又差
情慾位肯定成班人喺度尖叫

已經24小時我仲未抽離到啊仆街仲要不停搵佢地一齊訪問嘅片 但係越睇越抽離唔到

我想聽日請假

有邊啲係必睇
除咗賣cp 果啲之外
有冇睇哂啲花絮？

我覺得陳昊森個人真啲

好鍾意佢每日沖咁多次涼

比佢溝倒此生無憾

感覺昊森係感性嘅人
敬驊會係比較理性，拍完就即刻抽離到

陳昊森佢好重情感 見佢好多訪問都講到喊咗

香港人應該唔係尖叫 到時會好多人係到偷笑

咁台灣LGBT本身走到咁前都唔係無原因

香港人都仲係好多思想好落後嘅人

佢地facebook有花絮啊

Youtube都有好多長訪問

好感性好單純 應該係個好溫暖既人

成個身體俾佢想點處理玩咩都得

唔知有無清睇過呢套舊片

當時睇都有 d 後座力，當然無<刻>咁強

不過睇<刻>嘅時候覺得有少少呢套嘅影子

感覺香港女仔對同性戀嘅接受程度比香港男仔高

好想同佢瘋狂沖涼

你有冇睇過ITSAY 我呢幾日俾樓上ching推介睇 不得了 完全入晒坑 仲走埋去磕真人cp

我諗其實邊度嘅女性對同志要接受度都比男仔高

果啲叫腐女 另一個種族

真
我身邊仲有人頂唔順hehe...但其實我心諗:關你撚事咩唔係覺得係gay嘅就係男人都鐘意呀 照鏡先啦好無

你咁講我更加唔敢睇

好想做森森個位 幫佢沖涼，瘋狂摸佢lin，摸到佢硬晒再幫佢打J

你已為個世界變咗
其實

個世界一啲都冇變到

係呀！有時係ig見到d lgbt po，一定有唔少男嘅話尊重又le又路，但實際上根本唔係，只係得把口

有時好天真咁以為只係啲藍絲中年先恐同，而後生一輩嘅黃絲唔會咁，話晒佢地都係思想開放啲，先會追求自由，但現實並唔係咁

通常話自己好尊重gay嘅男仔先係最唔尊重一知道人地係gay就會遠離人地（覺得人地係gay就會鍾意佢 但係自己又唔照下塊鏡 想問佢地係咪周街係嘅女有個西連豬扒都會想屌？）

仲要射埋落我到

咪鬼同呢啲人做friend

唔係虐 而係純粹真係好睇

不過睇到大巴個演員竟然係反同組織發言人
俾人笑內外如一 又俾人屌到飛起
係咪冇工開先走去拍同志電影

香港社會根本好保守落後 就算係黃 都係喺性別性取向種族 等等各方面 同恐龍化石冇分別

我好好彩全部人都接受我 所以如果你想搵人聽你講嘢 我諗我哋呢個po都好樂意做樹洞

配合角色啲我哋識條鐵咩

其實呢度係咪好多ching仲未出櫃 好同情你哋

演返自己

所以呢句嘢真係神來之筆
1987 解嚴；2019 同婚合法
竟然仲啱用

其實導演有開po講過呢件事 不過搵唔番囉

佢之前仲做過同志角色仲同男演員錫過
真係除咗錢作怪之外都諗唔明佢嘅動機係咩

笑死 根本唔係演技，只係做自己

其實好多gay都會為左掩飾自己然後好似戲入面咁樣蝦返其他gay

會唔會佢都係

我明呀

都唔會搞到走去做發言人下話

我都係
已經睇咗幾日都keep住好sad
特別是係睇花絮見到馬華喊住話唔捨得殺青

我覺得問題唔在出櫃，而係喺呢個社會揾唔到一個愛我而我又愛嘅人

好難講以為咁樣就等人覺得佢唔係

呢個又係一個問題

女情況好過男少少
```

唔得 又要去聽刻名

曾驊玩個波玩到碌走咗

首歌每一句都好鍾意
每一句睇完戲之後都好入心入肺

我都好驚用app比人發現，所以完全唔知點識人

聽完仲更加空虛

呢啲人好慘

佢哋可以做返自己咪好囉

反而想自己一個係戲院睇一次
好好再感受下

唔知之後有無機會香港試下上 北影版（雖然機會好微）

剩係浴室嗰part我已經
所以期待普通版炸 第一次睇bl戲
比阿漢同birdy既愛感化左

各位巴絲想買小說版
可以去
仲要係黃店 今日幫襯左

巴打係直仔？

Birdy喺萬代福放映室演嘅片段

最後女主打咗男主一巴

豆瓣嘅高質解讀

我想幫襯咗佢
我係尋日落單買小說 佢今日就好快手寄咗
最on9係我今晚諗多兩諗又落單買埋寫真書
但而家變咗要分2次寄

typo 我都幫襯咗先啱

臨訓忍唔到走去聽 刻在

Cls 竟然有呢啲組織

好睇到即刻訂咗書同寫真
所有嘢都幾好，除咗年老版嘅馬華唔太似後生

新來報到

放完長假要出發去返工
心入面仲有諗住套戲

仲要今朝起身睇到日出呢下
即刻諗起樓上巴打解讀合唱嗰part

越想努力趕上光的影 越無法抽離 而已......

其實除咗頭髮我覺得幾似

應該去邊到買？

就係髮型差太遠出咗戲
不過光影同合唱係幾心酸
好想快啲睇小說好想佢哋係個個時候一齊

loop完主題曲 係咁 loop這個世界

當初都係主題曲+這個世界+擁擠的樂園+Danny Boy 輪住聽

今日心情好D
暫時唔敢二刷
但係肯定會睇多次

不過要確保自己心裡質素夠好先可以開黎睇

上網睇負評 睇吓人哋點樣插齣戲 可能會平衡啲

上完豆瓣睇都覺得好好睇 係咪冇得救

求link

豆瓣 PTT?

佢哋應該出返個電影ver.這個世界同demo版主題曲
好有味道

好極端嘅抽離方式

其實大家點樣解讀最後個結局？
覺得最後中年既阿漢同Birdy 係咪一齊返？

開放式結局

唔知佢講緊邊度

我都諗唔到

Open Ending

當然阿漢話「陪你行埋呢段路」可以解讀成「人生之後嘅路」

Birdy話「當時我真係好鍾意你」代表30年後可能無當年咁愛 但係應該仲係有愛意先會放對方張裸照係銀包

但係你都可以覺得佢地最後係已經釋懷咗 畢竟隔咗30年 未必真係想成為情侶 因為關係已經唔同咗

掉返轉咁諗 睇返轉頭好似好多遺憾 如果年輕嘅時候佢地一齊到 其實都唔代表佢哋可以維繫一世 依家起碼大家老左搵返對方 仲做到朋友 仲係大家隔離

比較想知其實張家漢係幾時開始知道birdy鐘意佢

感覺黎架喎
兩個嘅眼神 Birdy又成日去同佢一齊訓

最確認一定係沖涼個幕Birdy硬左個刻就肯定佢係鍾意佢

我有諗過係咪教官查房個陣birdy去問佢借嘢
birdy有意無意去搵佢
但眼神真係好啱 練樂團個陣神父叫佢哋要戀愛 birdy望住阿漢個眼神

其實比起 誰先愛上他，我覺得刻在無想像中咁Sad，可能自己解讀左結局最後佢地都一齊返，而結局既種種細節又好傾向佢地係感情延續，所以相對無咁傷感。正如你所講，就算年輕個陣佢地無分到手，都唔代表佢地可以走到最後，而家呢個結局至少都幾正面。

我都覺得係浴室之前，就算唔係肯定都係已經覺得，因為唔會咁隨便幫人打掛

另外都想知軍歌比賽後，birdy比班班氹完，阿漢咁嬲係咪因為妒忌

我睇負評反而令到心情更差，覺得啲人唔明套戲幾心酸，同埋有啲負評勁多恐同言論

冇錯，係妒忌

我喺博客來買

祼照嗰度真係係好特登嘅表白，佢點會記錯邊個影邊個祼照

見到fb有人估話瞿導嘅意思係會出導剪版，希望係啦

唔係一定要淡淡然先係好電影既

屋企嗰幕就咁睇係ok+做得好
但睇埋前面已經連續嘈咗好多場所以我覺得不勝其煩

前面除咗學校打交嗰場之外仲有嘈咩

呢個reaction 系列好正 仲要係廣東話

係愛呀阿漢，係愛呀
因愛成妒，唔會想有其他人接近birdy

其實前面比賽嗰part家漢坐低望住birdy嘅眼神都好有愛

樓主你又自行off topic
講笑～ 我有睇呢個channel D 片
其實我係自己劇透睇左第五集嘅reaction 先決定由頭睇，係咪好奇葩

其實班班嘅出現令阿漢確定自己對Birdy嘅感情係遠遠超越好兄弟嘅友情。

Bingo

作為樓主 我想推介刻在比多啲人認識 但係我個人好遺憾係你介紹呢齣劇之後 已經完全沉醉於ITSAY

其實我算唔算好心做壞事
不過唔緊要，大家刻在/ITSAY兩部都睇就啱架啦

聽電話播歌最深刻, 短短5分鐘已經引人入勝

好多嘢喺一套電影入面個宇宙係make sense，但唔代表導演要呈現/咁鋪排

（小說劇透）

（小說+盲腸劇透）

其實我成日諗小說多出黎嘅嘢究竟係咪導演原意

小說比較貼近北影版嘅劇本

所以應該係作者睇完北影版後補腦作？

應該係睇完北影版劇本後寫嘅

啱啱download左小說
睇第二頁已經眼濕濕

仲要喺公司

個作者啲分析文都高質，有興趣可以睇埋呢幾篇。

原來係咁黎 屌 點解剪接會cut q 哂應該要出現既位

呢度好多人都有一樣諗法
如果唔睇任何小說/影評/劇透，第一次睇係會睇到一頭霧水

所以電影表達得唔夠完整

如果佢出第二集都幾好 補返佢哋年輕更多場景同埋Birdy嘅角度出發 同埋佢同斑斑結婚生埋小朋友嘅經歷 了解下佢嘅心路歷程

btw，有森粉開咗個tg谷，歡迎入嚟交流下。驊粉同刻粉都好歡迎㗎。

通森粉

啱啱睇完小說
感覺小說（同埋北影版？）比較係一個寫實畫風，多 d 故事細節同串連，但又唔知點解無咗幾個重要嘅scene，老年版嘅處理上我覺得較為完整

但電影版 (+ netflix版）比較似係一幅印象畫，主要係傳達情感流動，亦都比較 subtle。但老年版我覺得拍唔出雲淡風輕得黎又要解開多年心結而令阿漢釋懷嘅感覺，可能係趕完場

個人比較鍾意電影版，可能係先入為主或者我本身都鍾意王家衛嘅風格，覺得透過眼神、情緒、光影、紛圍去deliver個感覺比交待一個完整故事更加有感染力

請問叫咩名想睇

enjoy

成三個鐘

可能係director's cut 黎 當年橫掃泰國 d 獎
有人話係泰國BL電影鼻祖

不過如果講演技我覺得兩個細路唔入流，但Tong媽就不得了

暹羅之戀

有冇人可以解釋下 晚安我的愛 呢句係點解？

就是向阿漢表白啊

啊，我有聽過

呢個比其他訪問好睇好多
有即場演翻幾幕出黎...
就咁睇已經好心痛 feel到佢地既情緒
46:00 演完之後森森仲係喺戲入面...
我差唔多睇哂D訪問 明顯睇到森森就算完左戲之後都係未走翻出黎
驊驊可能以前做過戲快D 但有可能佢無表現出黎
佢地依家完左宣傳期好似各行各路咁
連IG live都無一齊出現過
可能之前宣傳期太chur d人係咁要佢互動 互嘴咁

kid開頭講話套戲算好看，佢地即刻有反應話「算啊？」究竟kid識唔識講野？

前幾日森森出活動佢話佢早幾日都有同驊見面。可能馬華公司唔想佢定型佢地私底下唔會咁公開掛。有時見佢兩個派福利都鄧佢地辛苦始終佢地都係想成為認真既演員

但覺得森森次次咀佢都好enjoy

唔知點解好似同電影一樣
係張家漢不停付出 birdy係咁避咁
我無聊睇佢地ig d like
驊驊好似無like過森森d post
同埋好似有訪問講過佢自己都係中意返校多d

我都有注意到呢樣
森森好似主動D

雖然幻想佢哋之後都可以keep住咁frd, 不過現實嚟講大家拍完戲之後都會有各自嘅生活

如果佢哋keep到間唔中食飯都已經好好

或者佢哋嘅舉動就係提緊我地都唔好太沉佢哋
（雖然我自己仲未抽離到）

驊個ig半年前都有祝森生日快樂
不過佢地唔係最close既朋友 都正常既

如果佢哋可以好似BKPP咁樣喺現實生活中都咁friend 就好

係啊BKPP現實真係勁frd 痴線
friend 到連佢地D friend 都話過佢地一齊左 (但唔知真假啦～)
有無限咁多真人糖食，根本都唔洗營業
不過無得咁比啦，BKPP一早互相識左幾年
驊森先一年幾，又大家都忙，間唔中有互動下已經好好
宣傳果時其實驊驊都好落力架啦

我時時都F F BKPP 真係一對 唔係為咗合約營業

唔知佢係邊個 不過呢啲可以直接無視

佢嗰五點完全唔同意

係《地厚天高》嘅導演
個人估佢鍾意寫實，到肉嘅野
所以唔鍾意文藝嘅電影，覺得矯情？
我都唔肯定

真，唔覺得佢嗰5個point又有幾合理

睇曬內文，原來唔係，佢話自己都鍾意同志片
例如斷背山，春光乍泄
話選角呢兩套角色形象對比鮮明好多
同埋話刻在無文學野，Maurice 就好好多
咁我唔知佢準則係邊度啦...

就咁睇內文唔知佢係邊個
覺得佢似未睇完套野就話唔好睇 喺度9up

佢似係扮識電影扮有品味個D人

刻在我的確覺得距離同志名片仲有一段距離 但係絕對係水平之作 佢唔鍾意嘅理由根本好牽強 自己面盲都可以賴人

真，唔係話呢套會係史詩級作品
不過10分入面有7-8分我覺得都合理

屌 真係眼殘
係咪要一個超深雙眼皮大眼 一係單眼皮細眼佢先識分
最多咪開頭大家平頭果時似

依家呢個年代啲偽韓仔咪又個個一樣髮型

我認我一開場游水嗰三十秒未分到邊個打邊個

個鼻都好唔同⋯⋯
衣著除咗校服之外其實都唔一樣。校服緊係會一樣㗎啦，唔知佢插呢點做咩

佢個負評完全唔掂，唔見得佢幾有誠意批評，同豆瓣嗰啲水軍嘅評論差唔多。

Thanks

痴撚線
自己唔明白套電影嘅意境同背景就話呢啲係無謂野
呢種人嘅智商低到咁都好意思做影評

記得當日喺戲院睇《返校》，最驚喜係「張老師」傅孟柏：嘩，黐線，好靚仔！
傅孟柏同公司另外三個男演員都好高質，其中楊孟霖同徐鈞浩都拍過BL 《HiStory》系列 (楊：越界；徐：圈套)

唔計IMAX嘅話，
荷里活、圓方嗰啲300+個位嘅院我覺得都已經好好
香港地似乎好難做800個位嘅院…… 租金咁貴……

作為個成日去台灣睇電影嘅人
我想講台灣大部份嘅影院環境其實都差過香港好多
特別係西門果堆

呢個係官方帳號嚟㗎咩？

雖然大部分都唔同意 但嗰陣見到神父同阿漢一齊食煙都有啲嚇親

其實我都係
嗰個時代冇禁止未成年人食煙？

一路聽歌 睇下面啲comment
究竟呢個世界幾時先會變好

未睇曬套戲就寫影評

經查證，煙酒管理法喺民國89年4月公佈，所以喺電影個時間線，畀中學生食煙飲酒係冇違法。

有一點想反駁
我好鍾意刻在兩個角色氣質有相似既地方（佢兩個個樣有幾難分得到？）
感覺好似同一個靈魂分裂成兩份 注定要相遇相惜
愛情唔一定兩者好唔同要互補先好睇
如果大家好相似唔係更加命中註定既感覺咩？

見到佢鳩評，仲以為係啲咩懶醒嘅人，點知係《地厚天高》導演，真心少失望

開佢波啦，咁唔冇文化嘅人都做到導員

證明刻在套戲喺果個時空係有幾咁寫實

睇到好sad

四十幾五十歲嗰啲應該最切身處地有共嗚 因為佢哋嘅青春正正出現喺嗰個時空

感覺啲評論都流流地,好膚淺

有時見到啲人對套戲嘅comment我都懷疑究竟我哋係咪睇緊同一套野，點解好似差咁遠

睇外國啲評論明明都幾好,但香港好似好多吹毛求疵咁,有時好多嘢唔使畫公仔畫出腸,唔識自己細味思考下

《地厚天高》導演 負評 《刻在你心底的名字》

好正 我見啲comment有屌佢睇咗18分鐘就咁樣屌套戲

我見香港好多人除咗大鬧一樣樣分唔到之外，都仲鬧birdy性格唔連貫、神父多餘、兩個主角由頭到尾都分唔到係友情定愛情

其實我諗緊佢地係根本唔明同志內心處境同爭扎定係點，定係真係香港人習慣睇戲要人講曬所有野出黎

真係垃圾評語
利申：唔撚識佢 冇睇過佢套野

好冇品+完全狀況外批評

可能睇慣愛回家

睇完《永久居留》完全解讀唔到

無野之城先係痴線 又要搵真棒球員 又要硬話佢哋hehe

覺得圈內人會有感覺好多 因為男女應該完全冇呢啲煩惱
唔明相愛點解又唔敢愛

《叔叔》都算係做得好出面
所以可能啲人睇唔明《刻在》

神父點會多餘？只有佢點出阿漢嘅錯誤，真係畀到阿漢實質嘅父愛，Birdy同阿漢親生阿爸都

佢哋根本唔明白 就係因為社會嘅歧視 我哋先唔可以做自己

所以就係之前講嘅佢哋口講話就話respect，但實際上根本就唔明我地內心嘅煩惱同掙札，我哋變相更加唔敢同唔夠膽做自己 睇佢哋對套戲啲comment已經知

去邊度睇？

你以為這個世界變了，其實

都係Facebook ig周圍睇人地啲comment見到

眼不見為淨

好遺憾刻在係我心目中已經跌到第三位(今年我睇過嘅BL/HeHe)
但係10分我絕對會比7.5 以上 甚至8

好似已經比人鬧到lock咗留言無得講野

隔離有post

身有屎

點解你唔好BL/HeHe 你本身直？

可唔可以貼link

而家睇隔離post睇到我精神分裂

《地厚天高》導演fb狂插《刻在你心底的名字》

但睇完 d 負評真係心情好咗好多

呢四日sad 到食唔落飯，呼吸都吸唔到大啖，係車上面無啦啦喊

我反而越睇就越嬲
係咪大家觀點與角度有唔同

congrats

我自從星期一開始返工後就好返好多

我嬲咗成日

唔明點解睇到嗰個post啲負評反而會心情好好多

嬲乜嘢

睇完我淨係覺得屌仲係咁撚多人恐同

Thanks 插嗰啲人根本都唔係真係理解出電影 而且好多都係帶着恐同眼光同埋刻板印象去睇呢齣戲

咁又唔係第一日
唔好理呢啲人 唔好浪費時間去諗佢哋

我就係嬲呢樣野

我咪貼咗

心理平衡返 d
最少個腦掛住諗點反駁人可以暫時抽離果個漩渦

其實無嘢值得嬲
首先條女嘅評論低質到絕境就不提也罷
而其他人有一部份係恐同，一部份係拎住佢地既有嘅「好電影」嘅checklist 去品評呢套戲
就好似阿漢老豆又要佢入理科大個做醫生最好讀完大學先溝女仲要寄錢返老家光宗耀祖
正好印證一句「你以為個世界變咗」

其實大家唔駛咁嬲
咁多人討論
某程度上證明到套戲marketing 好成功啦

有時真係覺得香港人好撚低質
同性戀 女權 黑人都黑一餐
總之唔關自己事唔關自己利益嘅就笑9人
隔岸觀火 風涼說話
到自己需要幫助就反之屌9全世界嘅唔理自己

呢套嘢宣傳本身就好多
兩位主演加埋導演編劇 接受好多訪問 有好多活動
本身都係marketing嘅一種

Nora Lam身為導演寫呢啲影評真係好唔妥，如果係普通市民都算

不嬲 就算香港有民主 其實好多人都仍然需要接受教育 或者唔係只會選左一班極端分子出嚟

出面嗰個post引晒啲低質留言出嚟

佢都係拍過天琦呢一齣比較出名姐

佢哋插都插得唔高質，反而之前你插嗰啲地方有point好多。

難聽啲講句，佢都係食住天琦條水先有人睇，唔係天琦點會有人理

咁我覺得你又唔可以因爲人哋嘅意見而猜度人哋有啲咩人生經驗
ambiguity都有分清楚同唔清楚嘅ambiguity
我覺得刻在有啲位係前者，有啲位係後者
有啲位做得太多，有啲位做得太少等等
我係唔明點解人咁容易墮入二元對立嘅圈套，諗嘢可唔可以全面啲

佢哋本身就係極端分子
好多香港人質素不比台灣鄉民低

係囉，唔通 d 人入場睇燈光美指剪接咩

Exactly 我即使作為樓主都對呢齣戲有好多地方覺得遺憾 但係插都要插得有道理

成日都鍾意擺左膠呢個字入口
真係凡事皆可左膠

所以其實香港人真係好難擁有真正嘅民主
LGBT有咩訴求 少數族裔有咩訴求 女權族裔有咩訴求 Who Cares？
They don't really give a fuck

好開心竟然係呢個po 搵返啲正常人 搬咗去外國都一段時間 係上年六月先開始留意番香港 啲人嘅思想嚇死我

但睇得耐fb先發現香港更加多嘅係唔正常人

對住LGBTQ永遠都係用獵奇 偏見嘅眼光去睇就永遠都唔會客觀

一早已經放棄FB 我諗咁多個平台嗰度啲人嘅質素最低

但somehow個度都叫majority?
望住啲post成日都話係鬼做嘅 捉鬼敢死隊咩仆街

其實fb 啲人己經好過連登呢到好多
不過可能我自己浸係個gay friendly嘅環境太耐
出黎見到咁惡劣嘅話語就好唔舒服

Same 我而家喺外國住就唔好講啦 始終係另外一個地方 但係就算我喺香港大嗰陣 我身邊啲朋友個個思想都好開放前衛為 所以真係見到現實中大部份香港人嘅諗法 好恐怖

等北影/導演剪接版再睇多次

希望北影版會出DVD

好想睇北影版呀

director's cut 6個鐘我都照睇

希望到時有得去台灣睇

呢篇刻名影評中肯好多

不意外

業餘製作人用業餘方式評論電影
不意外
佢憑乜嘢叫自己做導演

Agger

其實係咪PR黎 大陸又係低質劣評 隔離post又個個面盲

我覺得唔會係
可能本身就係無咩質素嘅會然

咁又唔需要見到負評就假定/話人係pr嘅

都唔係第一日上高登連登
十年前高登其實仲恐同，依家連登咁已經進步左

驊驊無去畢業典禮好似少左d咩咁...
明顯感覺到佢/經理人想快d move on
唔想再宣傳同比人定形...
可能因為佢唔係「男主」
同埋唔係第一套戲 而無咁深感覺
但真係sad... 咁就完左

佢當日係去左rehearsal新戲
其實作為一個正常演員都真係係時候Move on
情有可原 可以理解

同埋始終唔同公司

曾敬驊同佢前輩學姐王淨同一個公司
所以好明顯見到呢兩個一齊嘅機會多好多

拍同志戲會少左忽肉

前幾年先有個信基督嘅ON9演員李天柱 話同性戀會造成人類滅絕

我都覺得係
其實都就到新一年

大家都係時候要繼續向前行

始終佢哋仲後生，將來仲有大把前途

係
昊森同敬驊只係家漢同birdy既載體
套戲完左就無為過份投射係佢哋身上

同意
不時見到有人睇完戲/電視劇就叫主演喺埋一齊 都覺得佢地有少少太過將角色投射喺演員身上

馬華生日快樂

唔講唔覺到咗佢生日

豆瓣高質影評

BB生日快樂

始終呢套戲都唔可以定性佢係BL 所以演員要move on都正常嘅

驊驊生日快樂

就算係BL 作為一個想要多元化發展嘅演員都係會想拍其他類型嘅作品

解答要如何解讀Birdy的角色

森森story都有講

驊兄弟

好鍾意佢另外一篇講「不過在影劇當中，我最喜歡看戀人吵架了，因為每一句的潛台詞，都是在說我愛你。」

Birdy始終都唔忍心答阿漢「你覺得咖仔很噁心，你當著我的面說出來啊」

生日快樂

所以我覺得兩個角色都做得啱啱好
如果Birdy講埋我係為你好 所以要分開，阿漢一定會再痴線啲 歇斯底里啲
但可能呢個位就係啲人覺得birdy轉折得奇怪嘅地方

冇出街嘅劇照

呢篇下面嘅回應

用BL角度睇嗰句就係撩阿漢，但同志文學角度睇就係玻璃渣。

嗚森森真係好好

我諗Netflix睇嘅話要臺灣VPN

返校都唔洗 呢個接住嘅我諗唔洗掛

係囉，都幾奇怪

心郁郁想三刷但隻手唔敢click落去

睇完成個人又要鬱住鬱住幾日

仲話導演,啲comment仲衰過晒班無腦港女

其實我想係 ptt 出個 post 話Nora lam 不代表香港人
但又無ac

咁我都係做晒要做嘅嘢先 click 落去

不過我見有唔少台灣人都認同佢,都幾失望

我覺得反對唔緊要
ptt 都有人打大大篇批評，高質的
但 Nora Lam 果隻係走入餐廳食法國菜然後屌人上菜慢同擺盆作狀

ptt本身都一堆刻黑+護家盟+直男，推文嗰啲大部分都係惡意負評，可以唔使理。

好感動 工作關係 聽到影評人話套戲其實唔差
感到被認同

話原來香港人唔關心臺灣歷史嗰個，我有同佢喺噗浪傾過下，唔使咁擔心佢。

反而想知外國人對呢啲批評有咩反應?我好似從未見到有外國人話作狀之類嘅論價

無留意邊個

只係純粹覺得呢篇嘢上埋 ptt 有 d 羞家

咁誇張 竟然傳到去台灣

我喺噗浪follow開啲刻粉都係講呢個香港”導演”不妥，又指明全部香港人都係咁。

講開外國早兩年睇過 《moonlight》月亮喜歡藍
雖然攞晒奧斯卡又盛，套嘢都的確好有深度
但奈何真係零共鳴
出咗戲院好快唔記得

我喺噗浪follow開啲刻粉都係講呢個香港”導演”不妥，冇指明全部香港人都係咁。

我都有見佢地睇到 nora facebook 比人圍插

馬華直播

原著小說有講點解，因為阿漢係去彭湖途中不斷被birdy跟住，但當中birdy試過係艙中自己房既床瞓左，阿漢自己係高雄落船轉彭湖，此時birdy剛醒左跟得返，為免之後再跟甩，就直接瞓係阿漢床邊既通道

有d人唔明30年後主角們相遇果幾下晚安，其實之前劇情講左

WANAN

W我 A愛 N你 發音

其實二刷既話有冇邊啲位要特別留意
利申 一直仲未敢二刷

睇Birdy望住阿漢既眼神？其實咩都唔洗講剩係眼神已經知道佢好愛阿漢

我二刷諗多d電影符號，水既意象，Birdy點解成日爬牆，格仔衫，畫面顏色點表達個一刻既情感

等等 唔係喎 都好似幾多人同意佢

有幾唔留心先會唔知

目測訓撚左一半時間

佢哋有新戲係咪時候要move on
想睇埋紅色氣球 好唔好睇？

我覺得係HeHe劇中上水平

Btw 啲人話原本昊森喺宣傳圖度係排最左
因為依家咁紅轉放去中間

有人話Birdy第一次講晚安嗰吓拉長咗，係指三十年來都咁愛阿漢。

森森演個角色好似係中意咗一個大佢二三十年嘅女人。

果d睇左18分鐘就評論既人

同意唔同意都好
呢位導演嘅臭串態度係咪都好有問題呢

如果呢啲拍埋出黎會好睇好多
好想睇birdy角度

時限，睇小說啦，有講曬所有野

唔奇 睇咗預告佢個角色同主線故事無乜關係 似係支線啲角色本身企邊邊好正常

老實講，我首刷時完全係呢種感覺

但係唔太認同佢講神父嗰度。
我覺得神父係指引阿漢嘅人，並唔係想講宗教包容。阿漢身為基督徒，神父也是過來人，神父可以從聖經帶出佢喺對Birdy呢段感情入面做錯咗啲乜，呢樣嘢係完全大過話基督教唔容許同性戀呢樣嘢。後來阿漢喺電話亭呢幕對Birdy嘅處理手法，比起以前係成長咗（你要控制自己的慾望，不要讓別人陷入罪惡）。同埋我覺得阿漢都有影響神父，所以佢最後都返加拿大同佢個伴侶一齊。

真係好少見佢一連串講咁多野

講視角錯置個位好中 因為偏向阿漢視角所以關於Birdy嘅位比較唔完整 再加上剪輯問題搞到比較鬆散

唔係偏向啦，直情係冇咁濟
觀眾太習慣用上帝視角睇戲，一定要知晒所有野先得，呢套戲真係挑戰觀眾嘅上帝視角。
想講阿漢本來都對Birdy嘅感情估估下，係咁少嘅線索底下去推測Birdy嘅諗法可能對某啲人嚟講係樂趣。
同埋編導本身都冇乜限制話Birdy要點演，全部都係馬華自己對角色嘅理解再演繹出嚟。

所以兩位編導對Birdy嘅睇法都不盡相同，瞿導比較會幫Birdy講說話，但柳導就唔太會反駁Birdy係渣男嘅說法。

至於剪輯問題，如果用普通商業片嘅框架去睇嘅話，斷裂感真係幾重。但我自己有基督教背景，所以我再用阿漢喺對Birdy嘅感情入面做錯啲咩呢個框架去睇（七宗罪中的貪婪、色慾和嫉妒），個斷裂感就大大降低咗，到最後都見到阿漢嘅成長。

唔知邊個訪問話之前想用七宗罪分chapter
係既話應該仲災難，我寧願而家咁

係嘅話又真係太多，所以而家個比重算係咁。

無留意添，覺得大巴係中意阿漢嘅恐同深櫃嘅可能性比較大

嗰個林導

堅過份

Hello~~

我自己之前完全無理過任何宣傳影評，甚至連歌都無聽過
就咁睇又唔覺得剪接亂，反而每個scene都扣緊個故事發展
第一次睇甚至會講 "Birdy 你條仆街仔咁樣對呀漢"
感受係完咗場之後先開始滲出嚟

第二次睇唔係用追劇情嘅角度睇
而係嘗試感受情緒 氛圍 弦外之音
感染力即時大咗好多

講到底《刻在》好唔好睇可能取決於觀眾用左腦定右腦睇套戲
人哋話唔好睇我又唔會嬲嘅，只係代表佢地走寶

完全同意！呢套要多刷先得

小說好短
三兩個鐘睇完

go jup

歌當然好聽亦感動，但youtube comment 由最新comment開始睇，更是感動人間類似既故事。

係 好多人唔係同志唔會明白點解呢類型戲 點解令到我哋咁感觸

觀賞完《刻在你心底的名字》後，久久不能自己，觀影時就曾經因為劇情中的抑鬱感到不捨而熱淚盈眶，觀影後又因為回想，而把自己投射到其中，再次無法自己，當腦海中掠過舊事回憶時，雙頰早已浸泡在淚水中。我想，不管性傾向落於光譜的那一個位置，我們的心底，都會留下一個特別的位置，給那一位特別的人，不單單只是因為性別，更是因為我們的愛，簡單卻深刻。

同意

呢個觀後感好正！

各位新年快樂！期待大債時代播映

Happy new year

新年快樂希望呢個世界會變得更溫柔

邊兩個問題？

如果可以有長篇電視劇 成個效果會好好多 依家越嚟越發現 其實一兩個鐘頭嘅電影 想做得好真係好難

1.那時漢本打算放棄自己，形同世界末日，但birdy一直跟在旁。若世界末日，也有birdy在一起，不用再理其他人。

2.當失去自己很愛既人，會嘗試學佢既樣式。正如阿漢一直都不會穿格仔衫，birdy先會著，代表自己係牢中的鳥，但30年中間阿漢就以模仿為懷念，無論手表同格仔衫都學足birdy，反映阿漢對birdy既思念。

那是何時轉移的？

有生之年睇到
雖然見人話佢地咩咩物物但我收貨了

不知道，大家也在討論啊，這是瞿導埋的梗。最初大家的想法都跟你一樣。
不過肯定是電話亭後的事了，因為那幕Birdy還帶著。

可以試睇一個月架嗎
利申同人plan夾

哦，原來係咁

睇完有d位唔明 買唔買書睇好

上網睇影評 或者喺度問 都可以
不過本書都幾有用

書係另一種享受
快d買啦
申利訂左未到

一樣

知唔知邊琴可以walk in買

田園書屋之前有 唔知依家仲有冇 可以打去問吓

Thx birdy

五月天啊

好多人cover
呢首歌應該算近幾年台灣最紅既歌

喺netflix睇左，想問同台灣上映係咪一樣版本？有冇cut左野？

同臺灣嘅院線版一樣

森森好好笑，綜藝又得做戲又得唱歌又得

大債時代唔見Netflix有上線預告 可能港區無得睇

邊到可以睇到北影版？

我估係

臺灣

因為Netflix無買到全球播放權

大債時代開播了，等Line TV上。

4:45

套戲cut到有d1999

兩個男主一開始熟得太快 交代得好唔清楚

中間有好多位都1999

到老果段 都係有d夾硬

我覺得拍長d交代得多d會好d

睇完大債時代，雖然森森個戲份唔算好多，但個故事都幾真實，係好多現代都市人嘅煩惱，尤其是住喺香港嘅應該有更深嘅體會

Thx

其實我覺得兩個男主一開始算係咁啦，神父話有拍過拖嗰幕本來Birdy都好專心聽緊神父分享，但講到神父個情人嗰陣，Birdy仲先過阿漢望住對方，都叫有營造到大家係互相中意大家嘅感覺嘅⋯⋯
我都認同劇本濃縮咗太多，導致有啲事情交代得唔太清晰

好現實貧與富的距離

可憐的周詠晴

WANAN

晚安

有無刻在whatsapp sticker?

Line 有

痴線 睇咗半個鐘都分唔到佢地個樣 之後就放棄了

套戲的確有好多位可以理性討論批評 但係真係唔明點解啲人話分唔到佢哋兩個樣 好唔同......

其實係開始個髮型一樣 隻眼又細就難分
之後髮型唔同返 先用頭髮分lol

我覺得係開頭遊水果到難啲分姐
之後都好快認到
其實佢地個樣都好有自己風格呀

啱啱睇完 我覺得好好睇喎 點解講到咁差
最後birdy話其實當時真係好愛你 嗰陣少少想喊
好多人都話剪接好亂
其實好明顯一直以打完交搵神父傾訴黎貫穿成套戲
其他片段都係順序咁交代 有咩咁難代入？
係有少少位唔make sense同多左
例如話神父都係gay 突然就冇再聯絡等

呢套戲令我諗起春光乍洩 最明顯係張家漢去睇瀑布
同梁朝偉一個人Iguazu有啲似

都算係戒嚴時期，無差別化嘅特點

咁都話似樣,其實係咪眼盲?可能有眼耳口鼻就叫似

我都要懺悔 頭十幾分鐘都分咗陣先知邊個打邊個
身邊睇咗嘅朋友好多都係咁
個樣係好唔同 但認新面孔係要啲時間

分唔到都唔係大問題 但係啲人話一樣樣我覺得好誇張 尤其是係同一人種 你話望住啲鬼佬覺得佢哋全部一樣樣都算

剩係認森森個鼻都好好認

泰國呢個預告正常過臺灣好多

睇完套野 忍唔住係咁loop mv版首歌 keep住好sad

你可以翱翔 可是我只能停滯
你繼續翱翔 還有我為你堅持

俾一個禮拜時間自己 慢慢會好的

我自己之前都鬱住鬱住咗一個星期
一個人出街都會諗起首歌同劇情，會眼濕濕

我兩個半月都未出坑
不過又未至於好鬱住鬱住嘅

係咪有故事想分享

我都覺得有d似 可能開頭都係暗少少嘅場面
但係好快就分到

再諗深一層 更加突顯佢兩個係好襯
好似中年嘅佢地咁大家都話出曬戲

後面個part剪得好好 好爽好型

預告部分其實同Neftlix嘅短版直向預告一樣

我前兩日睇完都係咁
啱啱先發現連登有開post討論
好開心，原來有知音人

Same here

終於刷完第三次

準備down三日

剪得幾好嘅自製MV

我覺得Birdy做呢個選擇真係好難
佢從小就喺一個冇乜愛嘅環境成長，唔同阿漢身邊有好多愛佢嘅人，佢選擇假裝唔愛阿漢真係好痛苦

歡迎入嚟取暖

btw，以防新嚟嘅人唔知，呢個MV入面嘅片段，電影入面好多都冇。

阿漢連死因係咩都唔知 幾十年後先解開返個心結

Welcome

好欣賞阿漢喺電話亭嗰幕所做嘅嘢
雖然佢都係好想同Birdy一齊，但都明白放手係佢可以畀到Birdy唯一嘅愛，鼓勵Birdy繼續翱翔

你可以翱翔 可是我只能停滯

一個因為愛對方而成全佢同班班
一個因為愛對方而追求班班
如果佢地既愛係令佢地勇敢而唔係退讓
咁三個人都唔洗白白受呢種傷害
好可惜 好遺憾

其實我一直諗咗呢個問題好耐……
對女人無興趣真係可以同女人搞仲生埋BB嘅咩？

其實我想買埋小說＆寫真
但又驚畀屋企人發現

非常羨慕巴打你

你可以考慮買電子版

以前d gay都要結婚生仔 應該得既

幻想個女人係你中意嘅人啩⋯⋯
斷背山好似有類似橋段

好亂啊 不過都幾好睇

啱啱睇完《誰先愛上他的》
覺得都係《刻在》屌打

點解
我覺得誰先愛上他的好睇啲
最尾男主阿媽出場睇到眼濕濕，刻在就冇喊

我又覺得誰先同刻在係冇得比嘅，畢竟呢兩部想探討嘅面向完全唔一樣。《誰先》要比嘅話，應該同《親愛的房客》比。

驊驊有新戲？

咁講啦
論演技邱澤同謝盈萱就真係無得輸嘅
但我鍾意《刻在》嘅歷史感、唏噓同後座力、仲有係對白（同無對白）之間隱藏嘅情感流動，就好似識 Hack 入你意識深處落毒咁

《誰先》補完咗同妻班班嘅心路歷程

我覺得刻在係後經好強
你係睇完幾日甚至幾個禮拜都可以keep住好心up

十月忙緊嗰套？

但我覺得班班唔係劉三蓮嗰種
班班最後應該會放手畀Birdy自由去飛

面盲症

終於下定決心看了。

十年前，我同故事嘅birdy幾相似。

還在積極抝直自己，也許，現實同理想生活係有代價嘅。

而家呢？

過去幾年都寄情工作同靠信仰打救我

睇完有咩感受

有種淡然的惆悵，都同時stalk吓當年俾個類似回憶我的那個人。

當然，有些傷口始終係不能提，不能碰。

"你藏在塵封的位置 要不是這樣我怎麼過一輩子"

巴定絲

要愛自己呀，真正愛你、值得你去愛既人無論你係唔係直都會愛你

好多謝你，呢句真係寒冬中嘅暖流。

看了，驊這次是演神秘的反派。
很想看到驊演反派！

因為呢首歌，刻在今日上返Netflix電影排行榜Top10，之前已經跌出榜外好幾日

太暗睇唔清

Lm
尋晚睇完

咁啱見到 唔知有無人share過
一場青春與時間的賽局《刻在你心底的名字》

我見啲日本人好似幾中意戴立忍，見到有人話佢係イケおじ

覺得第二個嗰個比較貼近原來歌詞嘅意思，如果可以將「愛してる」改成「愛してた」嘅話就更完美。

第一首好多句都比較貼近Birdy嘅心情

爛蕃茄Tomatometer分數出咗，暫時所有影評人都畀正評。

個頭做乜嘢事

Fashion 嘅嘢⋯

幾八十年代復古風

驊個O嘴
覺得森同姚國禎純粹朋友關係

不過森如果真係同姚老師一齊都好嘅……

雖然我有時會FF 但係 森森 真係直

做明星 正常社交都俾人放大

想起水野美紀

唔錯

新年特別節目～

香港Netflix係咪冇？

佢哋會擺係台灣Netflix嘅FB同IG帳戶

森森登上香港Esquire雜誌

見到林柏宏用佢鍾意既ig filter 好激動

馬華登上MRRM雜誌封面

第113頁有森

終於變返正常頭 之前嗰個浮誇造型我真係唔識欣賞

勇於嘗試

咁ME係同時尚有關嘅電影

森森有份嘅《大債時代》
星期五 (2月5號) hmvod 上架

有冇人睇過？好唔好睇？

我睇晒
雖然森唔係主線，但都唔錯！
可憐嘅森又收昊人卡

呢篇感想寫得幾好

話說森開咗Clunhouse，尋日有見到佢上線，希望佢會開房啦！

打錯字，係Clubhouse

同我對結尾嘅解讀差唔多，我二刷嗰陣已經覺得係HE，冇咩開放式嘅結局

到而家都仲諗緊套電影 睇嚟對你影響都真係幾深

尋晚本來只係想確認返其中一幕啲細節，結果忍唔住由頭到尾睇一次

你睇過幾多次
我正係喺電影節睇過1次+Netflix上映1次就冇了 反而首歌仲日日loop

電影節+同志影展3次，Netflix上咗之後完整睇晒五、六次，而且經常會重溫一啲片段
聽主題曲我都幾常打開套戲聽，因為我最愛嘅版本係電話亭嗰幕，由阿漢唱嘅嗰段錄音
有時都會聽下最尾兩個人合唱嘅版本

馬華係今個月Esquire雜誌封面人物！

開始寫續集

唔敢期待太多，不過真係出嘅話我都會買單。

我都好想再喺大銀幕睇多次

見到臺灣嗰邊仲可以包到場，我願意過去臺灣睇呀